經過琴日象棋個po 我諗到一個圍棋新玩法

就係三人圍棋
都唔算係啲咩好有諗頭嘅嘢
純粹多個玩法俾大家參考下

下子：黑，白，灰輪流下子
吃子：同原版一樣，冇氣就會俾人食，而且唔需要由同一隻色嘅棋圍住先食得。
例如第一種情況，白棋俾三隻黑棋圍住，得返一口氣，呢個時候灰棋填埋佢最後一口氣，白棋就會被吃
第二種情況，雖然灰棋行嗰個位冇氣，但係由於白棋會被吃，令灰棋多返口氣，因此灰棋可以咁行食白棋
第三種情況，灰棋行嗰個位可以同時令黑棋白棋都冇氣，所以佢可以同時食曬兩隻棋
勝負：圍得多地贏
貼目：唔識計
總之其實都同普通圍棋大同小異，純粹多隻色咁解，亦都可以擴展成四人五人甚至更多，你哋夠腳就得，甚至可以演變成2v2等唔同玩法，2v2我諗到三種玩法，按照下子次序分別為黑白黑白，黑黑白白，黑白灰紅。
黑白黑白其實同普通行法冇分別，不過同隊嘅兩位玩家冇得交流，所以可能會出現神carry或者老鼠屎嘅情況
黑黑白白就係同一隻色可以由同隊嘅兩個人連行兩步，諗下都覺得刺激
黑白灰紅係黑灰一隊，白紅一隊，特登分成四隻色嘅唯一目的就係有team kill

即係咁樣，雖然白紅係同隊，但係由於唔同色，所以紅色會team kill咗白色白色
好慘
同埋大家可以因應情況擴大棋盤

我諗到嘅淨係得咁多
歡迎大家補充或者提出疑問同bug
仲有我會整合下象棋個po有啲咩高質可行嘅玩法
遲啲再開個po向大家介紹返

唔識 但好似幾得意 lm

圍棋幾好玩，有興趣可以學下，不過缺點係一局太嘥時間，好易冇耐性

諗落幾好玩 應該會有新行法

但圍棋九成時間都唔會提子
係角落頭互相佔地 慢慢攻到去中央
三個人真係唔知點玩

照玩，三個人互有攻守仲刺激